無知新手單車一問

筆直得7000-7500
想買架公路車（碳架鋁架無所謂）
Java suprema 105 / giant scr1 邊架好啲
自己google過java果架輕啲但係架車會唔會唔係噉好（網上話大陸牌子）而scr1啲件又好似唔係噉好
各位師兄有無推薦 兩架推邊架好

merida scultura 400都可以考慮

7000-7500
可以諗下facebook二手
多款揀，又可以試自己對單車既水溫
通常收到d初中階碳架全車

Specialized Allez
自己踩緊Allez Sprint 感覺踩出街都型過人

當然去香港giant門市買 大陸牌子容易被人當水魚

師兄 如果只係以上兩款邊隻會好啲 因為對單車無咩認知

Scr1 入門必備真係由細聽到大

會好架java全碳？

*過

二手scr1 $2000上下
叫做定海神針，易買易放
二手入二手出頂多蝕$500

如果入門，$2000入scr1,比$500改brake
比$2000買Lock/鞋/頭盔/水架/尾袋/kit

單車野近年真心平
頂級二手F10浄架先$18000
入門架都$10000

$8000其實已經夠2手炭架，2手5800/6800+R3/zonda
但新手易做水魚

入scr1 $2000玩住先
到你真係有興趣自然就會色買好野

講真除左會比人笑9佢大陸車之外係幾好踩
8000內全新碳應該得佢
不過建議你上Facebook尋寶再放上黎傾

佢換做全set shimsno就要$9500(餅/brake)

同價位，己經可以入giant/merida

以上三架二手賣出都係蝕入肉
java更係極少人要

java唯一好處係輕
java 7.2kg
giant tcr ad 7.6kg
merida 8.2

giant tcr/merida浄架二手$3500/4000上下
買到現行款

java個架一月見人淨架$2000上下

而家買車，比較貴，頂多做85折
年尾7-65折買到清貨車

ps新手入全新，有機會蝕到嘔

年尾邊度有折 我都想出部15000左右GIANT

依加二手扺玩既頂级鋁架係好抵...如杲搵啱既話
見過幾次tcr slr五六千有交易
但到好快比人lam

我之前7折入左部2018 merida，浄架=$8000
giant因為今年大改款，買倉底=舊款

同埋只有ad pro/ad sl先有全炭叉
我之前買過佢包炭叉，完全唔掂

$15000全車買其他牌子吧
$11000大把浄架選擇

group友去anjoy出Look ,full set R8000,先$20k
=浄架$15k

如果你心思思成日想升級做炭
$6000入 tcr slr其實好伏

假設件一樣
二手浄架大約禁上下

Scr $500
Tcr $1000-1200
tcr SLR $3500
caad10 $3000
caad12 $4500-5000

merida 炭架 $3000-3500
tcr ad 炭架 $3500-4000
tcr ad Sl $8000

多2/3千，已經有炭架玩......

另外，車錶/衫，心跳帶又係$$$$$

淘寶

乜依加d碳架咁平架

一隻bryton 310升到$650hkd(二手R530先$750)
garmin 心跳帶 $360
garmin 速度/腳頻$360
衫/褲tb $200

樣樣都要$

全新merida都係$6500-9000

二手更係平到笑
Fb有架ridley 2014+6800+鋁刀，先$8500

6800/$2000
隻刀 $2500
架=$4000

重玩鋁？

回想要用3000蚊買tcr1架既時代
二手市場比我想像中爛

二手市場超級靜..........
以前玩，二手入，二手出
免費玩

而家，

fb架$4000抵，有埋R3

MERIDA SCULTURA5000成車，車架XS。
105件11速(大餅係Merida原裝），剎車C夾係ULTEGRA6800及已轉石墨線。
Look Lock踏
*唔包碼錶

二手嘅話睇咩size啦 大size好撚平

真？我180應該可以買大size

可以買toptube54-56

師兄們scultura 400或500 邊架會好啲我貪佢兩架車夠輕>9kg 同埋搵過資料美記性價比最高

xs/s大把$3000-2500二手

fb二手感覺好易比人呃
同埋散件咁買 砌都未必識砌

大埔怪X好似有部propel放6800
係就快d打去lam

屌自膠
車架only
不過都抵

我踩緊scr1
換咗r7 lg ling
嗰陣買加埋都唔使4000
踩得幾好

近排諗住賣車
試下碳架

已決定：怪X單車 scultura 400 2019白色 $6800

新問題：
存放問題，老豆停車場兩月租車位，我可唔可以偷佢是旦一個車位裡面既小小位置放單車？會唔會有問題

Scr1 噉平既咩X草賣緊$6300

二手

嗰陣 好似三年前
scr1 二手大概3200-3500
之後自己再添一千蚊買全新r7
好過我嗰friend 六千蚊買全新scr1
個刀軨 重撚到用黎練腳力

師兄 白色車既話會唔會好難打理 會好易污糟或者摑花？

我好懶
因為架車黑色唔覺污糟
所以幾個月先抹一次車

白色易唔易打理要問其他師兄

浄
炭
色

成板都支那仔

有架java 改左R8000餅/腳
$4000

不過xxs

一個月內，必定比人偷

超級難
有麈/彈石花/鏈油都現型

即係諗都唔好諗？
日日清潔都買唔過

但係白色真係好靚

我正正用緊
如果正價，就不要想白色

正價意思係$6800？

唔好意思搭單問下
cheap姐 only ，希望各巴打可以指教下

想買部二手單車，返放工(大埔去沙田)代步，但要上大斜
平平地，因想泊街(屋企無位)

唔知各巴打有無推介？

$6800=選靚色
$6800*0.75=選不討厭的色
$6800*0.65/0.5=狗衝

師兄 對唔住呀我認我蠢
即係咪$6800哩個價選白色？（靚色）